有事就醫護人員 無事就黃醫黃醫

醫護人員的「無私精神」

有事就警察 無事就黑警

文：龔靜儀

2020年1月23日晚上，香港醫管局員工陣線聯同其他醫療組織發表聲明，就特區政府的武漢肺炎防疫工作作出回應。醫管局員工陣線的代表大肆批評特區政府沒有做好邊境的把關工作，導致了疫情傳入了香港，並揚言要求政府落實禁止內地旅客入境香港，並要在年初四前全面落實邊境防疫措施; 否則，組織將發起工業行動。

回看在2003年，香港爆發沙士，共奪去了299條性命，當中有8位是醫護人員，包括被譽為「香港女兒」的屯門醫院胸肺科主任醫生謝婉雯。 1986年，謝婉雯醫生以會考8優成績，循暫取生途徑，入讀了中文大學醫學院。當年，她在入學手冊中寫下了: 「 加入醫生的行列，為社會和人民服務，更發揮自己所長。」至2003年沙士爆發，謝婉雯醫生更是主動請纓到深切治療部照顧病人。謝婉雯醫生無私的精神，多年以來都備受香港各界人士所推崇！

在享有民主和高度自治的香港社會，任何個人或團體提出他們對政府施政及推行措施的意見，予特區政府參考，當然是無任歡迎。但如果像今次新型冠狀病毒疫情，那些醫護界組織一樣，在說出自己的要求時，也一拼提出一個日子，作為死線，以一些漠視甚至損害廣大香港市民利益的行動作為要脅，強行要特區政府接納他們的要求！為何醫護要左閃右避以罷工作要脅，棄病人如草芥? 要是香港所有團體、工會、機構也像他們一樣，用威脅的方式要求特區政府對他們事事順從，則最後的結果，還不是會拖垮整個香港社會？

黑護黑媒啊

藍屍：黃醫 不了
出事就：醫護人員救救我

係喎 黑記

藍屍：黑護 不了
出事就：醫護人員救救我

支持醫護即時罷工 集氣全民三罷

[最後一推]1.29 抗疫三罷 公海group

之前有無人睇過
大陸d豬出事果時最後係點？？？？

我地從來無求過警察
你地都唔好求

垃圾文，無視垃圾政府的的無為更加損害市民利益，而且佢地的行動就係為左推政府做野從而為市民爭取利益，呢篇文同FOUCS示威者某D行為無視前因後果一鳩樣。

岩

大律師名冊 » Kung, Athena C.Y. (Ms) 龔靜儀 (女士)

唔知係咪依個女士呀

平時話人黑記黑護
而家就話好彩香港有新聞自由 完善醫療

都話黑醫護當然要黑到底

千萬不要放棄治療啊

而家有事都唔警察啦，佢地做到野咩